\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung2}

\begin{document}

\maketitle{19}

\begin{aufgabe}{}
Zeige, dass durch $((X, x), S) \mapsto
X *_x S = (X * S) \,\amalg_{\Delta^0 * S}\, \Delta^0$
eine Wirkung (von rechts)
der monoidalen Kategorie $(\sSet, *, \varnothing)$
auf $\sSet_*$
gegeben ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Reduzierter Kegel und Scheibenkategorie}
Zeige, dass der Funktor
$C : \sSet_* \to \sSet_*,\, C(X) = X *_x \Delta^0$
den Rechtsadjungierten $(Y, y) \mapsto (Y/y, 1_y)$ besitzt.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Terminale Objekte als 2-kategorielle Eigenschaft}
Formuliere eine Eigenschaft
für Objekte $X$ einer beliebigen 2-Kategorie
(oder zumindest einer beliebigen ausreichend guten 2-Kategorie),
die im Fall der 2-Kategorie der $\infty$-Kategorien
gerade zu der Eigenschaft spezialisiert,
dass die $\infty$-Kategorie $X$ ein terminales Objekt besitzt.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Für jeden Morphismus $p : A \to B$ simplizialer Mengen
haben wir ein Tripel adjungierter Funktoren
$p_! \dashv p^* \dashv p_*$,
wobei
$p^* : \sSet/B \to \sSet/A,\, (Y \to B) \mapsto X \times_B A$
und
$p_! : \sSet/A \to \sSet/B,\, (X \to A) \mapsto (X \to A \to B)$.
\begin{teilaufgaben}
\item
Finde eine explizite Beschreibung von $p_*$.
\item
Zeige, dass $p_! \dashv p^*$
eine Quillen-Adjunktion
zwischen den kontravarianten Modellstrukturen ist.
\item
Zeige, dass $p^* \dashv p_*$
eine Quillen-Adjunktion
zwischen den kontravarianten Modellstrukturen ist,
sofern $p$ ein eigentlicher Morphismus ist.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\end{document}
